﻿\subtitlepage{SaltStack}{Администрирование}

\begin{Frame}{Установка}

  \only{\overlaypic{south east}{width=100pt, angle=-45}{rocket}}

  \begin{center}
    0.6.0 \dots{} 2018.3.0 $\to$ 2019.2.0 $\to$ 3000 \dots{} \bfseries{3003}
  \end{center}

  \vfill

  \pause{}

  \begin{itemize}[<+-| alert@ +>]
    \item Salt Bootstrap\footnote{%
      \url{https://github.com/saltstack/salt-bootstrap}}
    \vfill
    \item Из репозитория дистрибутива
    \vfill
    \item Из репозитория SaltStack\footnote<3->{\url{https://repo.saltproject.io/}}
    \vfill
    \item PyPI: \texttt{pip install salt}
    \vfill
  \end{itemize}

  \onslide<+->
  \QuestionIcon{Какой бы вы предпочли}

\end{Frame}

\liveframe{}

\begin{Frame}{Конфиг}
  \begin{itemize}
    \item \texttt{/etc/salt/master} \ExampleIcon{}
    \item \texttt{/etc/salt/minion} \ExampleIcon{}
  \end{itemize}

  \vfill
  \pause{}

  \inlineicon{\faInfoCircle} Можно два в одном\only<2>{\dots}
  \pause{} (но не нужно)

  \vfill
  \pause{}

  \begin{block}{В помощь}
    \setbeamertemplate{itemize items}{\faTerminal}
    \small
    \begin{itemize}
      \item \texttt{salt-run fileserver.dir\_list [saltenv=ОКРУЖЕНИЕ]}
      \item \texttt{salt-run fileserver.file\_list [saltenv=ОКРУЖЕНИЕ]}
    \end{itemize}
  \end{block}

\end{Frame}

\begin{Frame}{Пара слов о файлах}
  \begin{itemize}[<+-| alert@ +>]
    \item[\faSync] Конфиг перечитывается в рантайме
    \item[\faFolder] Данные времени исполнения в \texttt{/var/cache/salt/}
  \end{itemize}
\end{Frame}

\begin{Frame}{Запуск}
  \begin{itemize}[<+-| alert@ +>]
    \vfill
    \item \texttt{salt-master} (команда и служба)\vfill
    \item \texttt{salt-minion} (команда и служба)\vfill
    \item[\faBug] Ключ \texttt{--log-level=debug}
    \vfill
  \end{itemize}

\end{Frame}
